Овај потез се зове **скок за два поља** (јап. niken tobi).

Board::two-point-jump

Играње овог потеза уместо скока за једно поље има и предности и мане.

Овај потез прави већи утицај и покрива већи део табле, али бели може лакше да га
исече.

Скок за три или четири поља се исто понекад игра. Такви потези се обично играју
током отварања.

---

Овај скок се назива **скакачев потез** или **кеима** (јап. keima), зато што
изгледа као потез којим се скакач креће у шаху.

Board::keima

Овим потезом се често ограђује територија у углу, као на слици.

---

Овој потез се зове **дијагонални потез** или **косуми** (јап. kosumi).

Board::kosumi

Овај потез губи на брзини али добија на стабилности, јер су каменови практично
спојени.
